{
    "question": "Malaikat,jin dan manusia merupakan makhluk ciptaan allah swt. yang memiliki persamaan dan perbedaan yang mendasar tuliskan tiga perbedaan malaikat,jin dan manusia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sifat jin :</p><p>  a. tidak dpt dilihat oleh indra manusia.</p><p>  b. diciptakan dari api yg sangat panas.</p><p>  c. ada yg mengakui keesaan Allah, dan ada juga yg mengingkarinya.</p><p>sifat malaikat :</p><p>  a. selalu bertasbih siang dan malam pada Allah.</p><p>  b. selalu menjalankan perintah Allah.</p><p>  c. tidak pernah durhaka pada Allah.</p><p>sifat manusia :</p><p>  a. diciptakan dari tanah.</p><p>  b. tidak memiliki kekuatan luar biasa.</p><p>  c. memiliki nafsu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>jadikan jawaban tercerdas :)</p><p>syukron..</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sdi-manakah-surah-al-qariah-diturunkan-393",
            "question": "Sdi manakah surah Al-qari'ah diturunkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>Surah\u00a0ini\u00a0diturunkan\u00a0di Makkah dan menjadi golongan\u00a0surah\u00a0makkiyah. Surat\u00a0Al Qariah\u00a0juga tergolong sebagai\u00a0surah\u00a0pendek karena hanya berisi 11 ayat. Dalam Alquran, Surat\u00a0Al Qariah\u00a0menempati juz 30 tepatnya setelah\u00a0Surah Al\u00a0Adiyat (wal aadiyaatidzabhaa).</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>F</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong> </strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salat-rawatib-adalah-salat-yang-a-menyertai-salat-fardhu-b-dila-393",
            "question": "Salat rawatib adalah salat yang    a. menyertai salat fardhu\r\nb. dilarang\r\nc. dilaksanakan siang hari\r\nd. hari raya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.menyertai sholat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat-_-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menyertai salat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Salat Rawatib adalah salat sunah yang dilakukan sebelum atau sesudah salat lima waktu. Salat yang dilakukan sebelumnya disebut salat qabliyah, sedangkan yang dilakukan sesudahnya disebut salat ba&#039;diyah. Salat sunah rawatib ini terbagi dua bagian, yaitu sunah muakkad dan sunah ghairu muakkad.</p><p></p><p></p><p>semoga Bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-harus-salat-terjemahkan-ke-dalam-bahasa-arab-195",
            "question": "Kamu harus salat Terjemahkan ke dalam bahasa Arab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> maksudnya??</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kurang paham!!-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0639\u0644\u064a\u0643 \u0627\u0646 \u062a\u0635\u0644\u064a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sam-yom-som-sempurnkan-tasrif-ini-230",
            "question": "\u0635\u0627\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0635\u0648\u0645 sempurnkan tasrif ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf gak tau hehe......... </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-memiliki-harta-yang-melimpah-dan-digunakan-sebagai-972",
            "question": "seseorang yang memiliki harta yang melimpah dan digunakan sebagai alat untuk mencari kebahagiaan yang Hakiki yaitu kebahagiaan akhirat Pernyataan di atas merupakan bentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SODAQOH / INFAQ</p><p>Penjelasan:</p><p>INSYA ALLAH </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-masa-khalifah-umar-terjadi-penaklukan-baitul-maqdis-yang-berad-289",
            "question": "Di masa Khalifah Umar terjadi penaklukan Baitul Maqdis yang berada di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>palestina</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Palestina</p><p>penjelasan: Baitul Maqdis pernah dua kali ditaklukan dari kekuasaan Romawi. Romawi kala itu adalah sebuah negara adidaya.</p><p></p><p>Penaklukan Baitul Maqdis dilakukan pertama kali pada masa Khalifah Umar ibn Khathab Ra pada 16 H/637 M. Kekufuran pun disapu dari tempat suci itu, dan masjid pun dibangun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "almira-siswi-smp-di-jakarta-ia-terkenal-baik-dan-cerdas-saat-me-881",
            "question": "Almira siswi smp di jakarta, ia terkenal baik dan cerdas. saat mengikuti ujian ia kerjakan dengan baik, walaupun adakalanya dalam mengerjakan soal ia sering menjumpai kesulitan, meskipun ada peluang untuk menyontek ia tetap tidak mau menyontek. sikap almira menunjukkan bahwa ia beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rokib dan Atid yang mencatat amal baik dan amal buruk manusia..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-20-poin-nih-sembarangan-jawab-gw-report-479",
            "question": "Tolong bantu ya 20 poin nih\r\nsembarangan jawab gw report !\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Terjemahan</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Arab</strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong></p><ul><li>Baca Al-Qazan untuk mencintai \u00ab</li><li>Al-Qur&#039;an menegaskan bahwa dia mencintai Ahmad.</li></ul><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Terjemahan</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong><strong>Arab</strong><strong> </strong></p><ul><li> <strong>Saya pergi ke </strong><strong>perpustakaan</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>\u2193</strong><strong> </strong></li><li>\u00bb \u0627\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0629</li><li><strong>engkau dapat membaca majalah di </strong><strong>perpustakaan</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>\u2193</strong></li><li>\u00bb \u064a\u0645\u0643\u0646\u0643 \u0642\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0629</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tadi-itu-yang-dilakukan-sekolah-tersebut-di-atas-adalah-ke-jogjak-874",
            "question": "tadi itu yang dilakukan sekolah tersebut di atas adalah ke Jogjakarta ketika rombongan akan melaksanakan salat jama' dan qashar untuk salat Maghrib dan Isya maka mereka melakukannya sebagai berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOLAT MAGRIB 3</p><p>SOLAT ISYA 2</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hidup-sederhana-dilakukan-dengan-membeli-sesuatu-sesuai-lifa-242",
            "question": "Hidup sederhana dilakukan dengan membeli sesuatu sesuai ....\r\nlifab mar bin Khattal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p><p>Maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}